日本比香港有教養？

話說尋日一個人自閉食lunch, 係food court搵到個位。
對面兩個食完走左，之後見到有幾個中一左右講日文既細路搵位。
搵到我果張，佢地三四個人，但淨係坐低一個係我斜對面，其他淨係企係到等又唔坐。
我起身走時有一個向我鞠躬講arigadoe, 果下真係令我有啲驚訝。
反觀香港好多都問左冇人之後圍住你坐低迫你走咁樣

撇開日本人自帶種族優越感同啲奸狡行為，
佢地係基本禮儀家教同國民教育的確冇得頂

地球村，加 劣幣驅良幣理論，
好既野會慢慢消失
日本對比香港，好似香港對比大陸咁。

我個人覺得企係到俾我仲大壓迫感